[遍地開花]房屋署職員致全港市民書

致全香港市民:

我們是一群來自香港房屋署的公職人員。

香港自九七淪陷之前，素以治安好，享有高度自由見稱，可惜自九七至今，各類自由已不斷收窄，而由六月至今短短個多月內我們看到的俱是血腥鎮壓。更甚者，於七月二十一日晚上，警察於上環示威之後，武力升級鎮壓市民，竟在無預警下在天橋向示威者開槍，並且瞄準示威者身體重要部位；另一邊廂，元朗地區發生黑社會聯合香港警隊的暴力事件，一群白衣人士無差別地毆打市民，當中包括記者、議員、老人、小孩及孕婦，然而警察竟然未有即時派員阻止及控制場面，多段現場片段更顯示警黑勾結，妄顧市民生命。我們感到極度悲痛。悲的是政府對市民的五大訴求仍諸多推搪，未能正面回應；痛的是市民總要被警方以暴力方式對待，從催淚彈到布袋彈、橡膠子彈，從警棍、盾牌到白衣人的藤條、木棍。每周衝突，均以市民受傷告終。

社會撕裂內訌，經歷多場大型遊行和抗議行動，甚至接連有市民選擇以死相諫，期望能夠喚醒政府回應民意，卻只換來港府冷待。現政權已不能代表人民！就今日的社會局面，特首林鄭月娥實在難辭其咎。現時全港市民已經陷入崩潰邊緣。香港人不得不團結起來，每天交流自衛方法及尋找自保裝備，這一切，固然源於警察已經不再以保護市民為首要任務，但歸根究底全因港府無力管治。對此，身為公職人員的我們向政府予以最嚴厲的譴責，並呼籲港府管治團隊要有承擔，正面回應五大訴求，當中獨立調查警黑合作及警隊濫權情況尤為迫切。

無人再想看到有香港市民犧牲。對於政府的所作所為，已經喪失政權的合法性！同是公職人員的我們感到極度憤慨及羞恥，但作為香港一份子，我們會謹守崗位，為市民服務。面對社會上前所未見的動盪不安，香港人更要團結一致。我們亦希望所有公職人員能夠勇於站出來，對抗暴政，與全港市民一同守護家園！並會積極嚮應所有罷工！

光復香港，時代革命！！

房屋署地下工會上

!!!一站式 分門別類 公務員 公營機構 開花 Facebook Page!!! 已開：

1. 分好晒唔同部門，睇睇同事諗緊乜
2. 集中一個地方，唔同部門間互相打氣，唔使只係自己友圍爐
3. 綜合唔同平台嘅post, 令力量更大
4. 不停更新，唔怕post沈底

各位巴絲
小弟見到好多遍地開花嘅post，好感動
不同行業嘅巴絲都出嚟發聲

但係因為連登啲post好散同埋facebook接觸到嘅年齡層面相對連登會更加廣
所以開一個facebook page去整合一啲政府部門同公營機構嘅遍地開花post裡面嘅相

點解淨係整政府部門同公營機構呢？
因為佢哋發聲嘅震撼力比較大同埋小弟能力有限，未能夠整合晒各行各業嘅post

如果有巴絲其實只係想post喺連登，而唔想擺喺facebook，歡迎pm我，我會即刻delete返

而如果有喺政府部門或者公營機構工作嘅巴絲想post去呢個Page,可以透過以下方法：

Google Form :

Facebook msg: @civilservantsflowers

Telegram:

人手勁唔夠，如果有錯有漏麻煩屌得細力啲

感激各位冇TLDR
兄弟爬山，各有各做